中小學英文從未合格 依家考返IELTS overall 6

首先我知道6依個數字係香港唔高, 甚至可能係低
但係對我黎講, 依個係一個好大既進步

我自己中小學從來冇認真上過任何一堂英文堂
導致考試就算我認真考, 都係只有10-30分
不但成日唔返學之後仲退左學

但係最近從新開始學習英文
用左1年左右, 總算考到6分

我打依篇文最主要係想同大家分享, 做任何野都唔好一開始就認為自己做唔到
我自己唔認真上堂就係因為自己認為自己唔會學得識英文
但係當你開始嘗試, 你會發現其實係你自己比左限制自己
甚至你會覺得你當初討厭既野, 其實都幾有趣

6都算係咁，已經好過好多人

加油！

閱

有啲好奇樓主細分係點
我估應該係Reading最高分？

香港平均係6.53 (2018 data)
樓主再接再厲

達到入大學英文最低門檻，恭喜

6.5先係最低門檻

說話同聽力你係點提升 我講英文條脷就好似打哂結咁

恭喜恭喜

要睇個別大學 好似得HKU同BU要6.5

Reading同writing都6.5
不過speaking得5.5

說話同聽力我都係睇YouTube學
最主要係熟識返英文既節奏

writing 6.5!
好勁架啦！
好多大學生畢業writing都係得呢個分
而且writing係成份卷入邊最檢驗到英文能力嘅一份

你有無諗住入返大學呀
有呢個分其實夠報BU架啦

Thank you
大學方面, 其實我自己有報Non jupas
考ielts都係主要為左佢, 因為我冇考過dse

報咗咩科